@inproceedings{Macaire-Arrigo-Dion-Lemaire-Esperanca-Rodier-Lecouteux-Schwab:CORIA-TALN:2023,
    author = "Macaire, C\'ecile and Arrigo, Jordan and Dion, Chlo\'e and Lemaire, Claire and Esperan\c{c}a-Rodier, Emmanuelle and Lecouteux, Benjamin and Schwab, Didier",
    title = "Plateformes pour la cr\'eation de donn\'ees en pictogrammes",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 5 : d\'emonstrations",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "6-9",
    note = "",
    abstract = "Nous pr\'esentons un ensemble de trois interfaces web pour la cr\'eation de donn\'ees en pictogrammes\textasciitilde dans le cadre du projet ANR Propicto. Chacune a un objectif pr\'ecis : annoter des donn\'ees textuelles\textasciitilde en pictogrammes ARASAAC, cr\'eer un vocabulaire en pictogrammes, et post-\'editer des phrases\textasciitilde annot\'ees en pictogrammes. Bien que n\'ecessaire pour des outils de traduction automatique vers les\textasciitilde unit\'es pictographiques, actuellement, presque aucune ressource annot\'ee n'existe. Cet article pr\'esente\textasciitilde les sp\'ecificit\'es de ces plateformes web (disponibles en ligne gratuitement) et leur utilit\'e.",
    keywords = "Pictogrammes, Corpus, Communication Alternative et Augment\'ee",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2023/477098.pdf"
}
